[cccu]2018收生helper，你問我答

今日係報名個度有份幫手 歡迎提問

英文1左 有機？

介唔介意講埋其他科成績？
照試無壞，好過乜都唔做
Interview個陣show自己有決心學返好英文
巴打加油

社工應該最快冇位 巴打幾點去？
Btw 你個分不過不失 有機會的 加油

PRA預左幾多位係比啲無5條2嘅人？

我9點到㗎 好驚聽日收唔到電話 諗住聽日再去cccu報翻譯 如果社工唔收嘅話

同埋佢係咪已經收哂有conditional offer嗰啲人 所以先叫我等消息

呢科升學率較高 受歡迎
你有心理準備cccu會優先俾offer俾有5科2嘅同學仔

社工係多人報 你有機會係waiting list
Interview表現都有影響的

巴打 同樣都係一左 我報商科 佢連interview既機會都唔比我 是否正常

巴打報咗商學部邊科？

工商管理

係啊...佢話係waiting list 唉好難捱

有冇報其他？
英文lv1又真係難搞啲
會唔會考慮下retake/FD?

我無5條2 interview完比左offer我 好開心

掙扎呀巴打

可能絲打靚女表現好

唔該哂你

唉屌其實今年已經retake左英文由u升1... 細分1212

聽日去報仲得？

加油 遲下記得報ocamp開心下
再有咩問題都可以提出

應該唔會關外表事？
我係有啲好奇會預幾多學位比無5條2嘅考生求offer
比到offer我真係咁啱好彩

再努力啲啦 人生就係咁
真係唔得可能就要認清現實讀FD

我frd叫我其他ocamp可以唔去
但唔好唔去細o 因爲識人真係幾緊要
其實都幾有道理，但我真係麻麻地想去

可以 但留意返熱門科可能會full

巴打 FD有咩介紹 我報左HKUspace唔知好唔好

總會有例外 所以先叫大家點都去試 絲打你就係幸運兒
俾心機呀

翻譯有冇社工咁熱門

CCCU垃圾來的唔好讀

如果本身有fd讀cccu就可以唔洗去
我可以話你知ocamp識嘅大部分都係hi bye fd

有怨氣

我都係咁諗 同埋我份人好慢熱 覺得短短一個ocamp識唔到咩人
但我frd又講到細o非去不可咁

可以一試

去完細o>身邊真心fd+gp mate全部冇去
btw去得真係好多唔讀書

留意返大部分ocamp都好chur
一般都唔平

呢個真 話識人係藉口 去玩先係真

我印象中成三千幾蚊

三千幾蚊不如去轉台灣更開心

唔該哂巴打 問多少少 依家讀FD下年係味直接報non-jupas再升上去

幫到好多！唔該曬

如果係cccu嘅diploma讀一年可以報返cccu asso

你報咗幾多個division?

絲打介唔介意問下你幾點去

都係經non jupas報定點

聽日去報翻譯會唔會冇哂位

一句講晒
ocamp剩係為玩

兩個 社會科學同語文傳意

12點，你係咪遲左去啊？

咪撚玩啦 asso都驚冇位

唔洗擔心啦 船到橋頭自然直
到時自然會有人同你講要點做 Pass咗先講

點解cccu 既巴打絲打 咁熱情。 x

Interview表現如何？

遲下返去交錢大把人R你

幫下學弟學妹無壞嘅

前者都叫講咗唔少野 個面試官有笑
後者就好盡力表達自己對呢個民族既熱愛 再講咗幾句韓文黎表示自己都有啲底 面試官:for me u are ok but... 指咗指隔離 (佢睇到我達唔到5條2)感覺決定都係其他人士???

有條5就穩陣好多

你隔離個啲好charm?

社工會比左啲報左eapp 既人入先
基本上eapp 啲人唔放棄offer
Walk in 既同學仔機會都唔大

唔該哂巴打先

指出面office吧我諗 不過想請問有冇邊科一向會話叫做易報啲

2點幾 不過唔係par 係ss

如果你對社會時事議題，政府政策，政府運作有興趣既 可以考慮下報CCCU Public Administration and Management (PAM) 公共行政與管理, under Social science Division
（呢科上年畢業生升學率 74％ 其中包括港大soci, 中大全球研究、中大政政， 城大政政，浸大國際關係等， 不能盡錄...)

呢科會有好多政策，時事既野，要分析下政府係制定政策果陣要考慮啲咩、點樣解決社會問題呀
year1 暑假仲會有政黨 intern比你做 (計學分，姐係要比錢， 仲有可以刷cv, 當interview 果陣都多樣野講 亦都會有FYP；FYP係會包括政策辯論，政策分析，訪問仲會整條片出黎
如果有咩問題可以問下我

利申: 今年畢業有UGC offer 已有幾間大學offer

我會通宵答大家問題再番CITY幫手admission
如果想問多D關於PAM既資訊可以聽日去city ac1 LT-13 好似有個information center係度

記得一早影印定身份證同DSE成績單既副本
各大CC既影印機聽日都會好多人排
八達通記得增值左$150先

想知再講

最低要求5科2 不過你可以試下嘅

唔洗擔心 無咁快

可以過黎一試嘅，Walk in bro.

( Show Blocked User - 鯉魚娘娘 )
做乜鳩呀

pam撚係咁

你盡量揀啲唔睇重數嘅科會好啲
文科本身有冇興趣？

apss少人,唔介意讀得雜就trytry

你可以walk in即場了解多啲先再報名
記得問清楚個科有咩特別要求

感謝 仲可以去邊到報？

遲啲cccu secrets應該會有人宣傳貼link
絲打咩科？

就算你冇去到報佢都會搵人打電話call你㗎，放心

你想知啲咩？

今年入學係咪今年九龍塘上堂出面去大圍讀書？

唔係，大圍校園未開用，仲係九龍塘or九龍灣

會唔會year1 九龍塘九龍灣
Year 2 大圍？

聽講2020-2021先會搬

唔會

屋企住港島，去cccu返學到時唔知點頂
地鐵要轉幾次車搭到嘔都未到

但係唯一好處係咪cccu因為同City share地方所以會似大學多啲？

小心自我感覺良好 當咗自己係大學生

我英文都1左 best 5 只有16 walk-in 有冇機會 沒有offer

港島返cccu其實係有啲遠，不過都有唔少學生係咁，你頂到嘅
其實好多有大學撐腰嘅大專都有得同大學share地方，city只係其中一個
九龍塘係似大學嘅，不過如果你係九龍灣就似中學多啲
不過其實邊到都好，你係為讀書嘅其實都差唔多，小弟就係喺九龍灣嘅

但係平心而論其實city/cccu 學生每日做嘅嘢係咪都一樣
除咗課程唔同之外

當然唔同，就算可以一樣我都建議你唔好跟，入得asso就一定要讀書，唔好諗住有太多嘅U life

但係asso grad出到嚟畢業係咪仲衰過中學
因為dse分數唔高入咗去平平安安過兩年畢咗業再睇下點就算

定係實際啲搵HD仲好？

其實收生讀明係5條2先入得，不過每年總有啲例外，所以一試無妨

可以點同佢講 定係直接報名

唉 由細到大小學到中學都係屋企15分鐘之內返到
之前補習搭過入去City入面補
淨係來回都搭都想喊
計埋又一城行返去都成個鐘

各位巴絲唔洗容氣
呢度有好多有心嘅師兄師姐會解答你地嘅問題

如果有私人問題例如成績個啲唔想俾人笑
可以tg問 盡量幫你分析

grad出嚟唔入返U唔會衰過中學，而係同中學一樣
不過就浪費咗2年嘅錢同時間
HD就係for你grad咗搵工，會好過齋asso grad少少，不過都係差大學一大截

直接報名，寧願晒少少錢去in下都好過放棄自己
不過要有唔收嘅心理準備
可以報埋fd
做多啲準備好過到時徬徨

個人想試讀商科
asso會唔會有summer intern番？定係hd先有

自膠

上到大專/大學一定唔會咁近屋企，唔好傻啦

可以自己報

space銅鑼灣 距離我屋企都15-20分鐘
但係對cccu興趣大啲

呢個我唔sure，因為我唔係商科，不過asso就唔會迫你一定要intern，佢會有得俾你揀俾你報，不過收唔收你就係自己嘅事

見到張成績表全2數學u 但有Conditional offer入到asso會唔好想笑佢

返intern通常為咗寫靚份cv

個intern interview撞咗個study aboard，搞到冇得去intern，好sad

出咗第一個sem嘅gpa就唔會有人點提dse
真係介意嘅咪retake返科數囉
但唔建議雙修

巴打升year2?

各位同學
我哋有一個post可以俾大家就公共行政及管理（PAM）想問嘅問題發問
並提供咗一啲解答
希望可以解決到你哋嘅疑問

歡迎入去問問題

CCCU 城大專上學院 公共行政及管理 (ASocScPAM) 常見問題集及解答區

如果聽日walk in aba gm仲有冇位
retake 20分

Best5 20?
大把世界啦

下星期先in都仲收你
gm收最多人

上年我朋友去到死線果日先報，best5 42235* 都收左。

搞清楚先好講 SS先係雜
APSS先係專

想問BusinessFS gpa幾多先上得翻U

如果我想讀日本文化但英文1左 你估仲收唔收我
btw我係拎上年個分報

但係其實兩者係咪都一定有人上返大學
咁hd係咪穩陣啲有機會升得返上大學之餘就算升唔到都可以搵工

business科同學仔可以join tg谷問問題

以social science角度睇
ss先係正常step by step去學呢科
apss為咗三個domain第一年乜狗屎垃圾都要學,係第二年先focus係個domain

唔會呀

填表個陣有咩問題都可以問helper
唔知要交咩文件都可以係printing room問

cu/hku/ust engine non jupas gpa分別要幾多

其實只要成績好就算full咗個program leader都可以破例收，even截咗止

兩者只要成績好，一定上到
而且要睇埋邊間嘅asso hd
如果係i大，其實你唔係最top嗰一兩個人其實都好難上返去
如果poly jupas hd就好難讀，不過如果讀到你過3連ust都有機會上
對比返asso同hd嘅升學，兩邊都有，不過asso嘅％就高過hd
最好唔好俾自己穩陣，你有兩個選項你個人就會hea，你九成都會出嚟做嘢，所以如果你真係想升學，我寧願你破釜沉舟去asso

下...咁直接講嘅

SW不嬲DSS王牌黎 第一日12點左右已經爆人
低過一個分（normally 16 17 咁上下）直接唔consider，應該連waiting list 都冇
如果有填second choice會問你second choice啱唔啱，冇填就直接拒絕

有咩關 AENG 都可以問
利申:岩岩上岸

可以改choice嗎 唔應該填sw係2
浪費咗個位

可以改

可以改

各位對cccu有問題唔敢問都可以tg我：

據聞你地pam今年個升ugc政府資助學位 ratio太高搞到其他programme搵唔到食
已經搞到比其他programme合縱針對 你地仲咁高調

真心想知係咪有人工收

派完成績33324 得15分

走去in hkcc嘅information technology 就要等一日先知結果

之後去左cccu in creactive interactive media production 等左一陣之後即刻有offer

咁而家問題黎啦
報hkcc it係因為ict我讀得掂
報cccu cimp 係因為興趣

而且我之前係想讀city creative media嘅（交左portfolio 做埋佢個creative exercise）

假如我兩個都有Offer 咁應該揀邊個好

仲有 好似好少人討論cimp咁 唔知巴打們點睇

2019年起入學學生不會再獲准使用城大設施，同年起畢業生亦不會獲授城大畢業證書

姐係今年入學，冇城大cert

屌自膠左 睇漏左隻字sor

Information Systems Development
佢啱先打電話嚟話收我
不過要我3點前交晒兩萬幾蚊學費

但係我想讀hkcc 我應該繼續等結果定係去攞offer?

唔好比 應該isd收唔夠人了
你宜家可以反客為主

去緊cityu搞手續
希望3點前有email

其實冇可能咁早逼你交學費
anyway isd都係好科黎 好好加油

我問佢遲啲先交都唔得
我估係太多人求完offer之後放咗飛機

cccu廣告讀唔讀得過

出年會year4
報asso有冇問題

Cccu係咪仲有好多位
佢呢2日係咁叫我去面試

想問下$4800留位費究竟係點交

佢到時會俾個銀行no.你入

咩科先

依加先去梗報gm 係咪冇機會了

今年連留位都加

gm收好多人

我地收工啦明天請早

hkcc唔收我
去了cccu收咗喇
唔使驚喇

收左了

商科

唔奇

老實講 商科多唔多靚女讀/報

有興趣可以join cccu business谷，有大量新生同有舊生解答問題

恭喜曬 入咗邊科？

樓主係個金髮MK ?

晒銀時咋

幫問
maths 同 chem 1咗 讀唔讀到

加油

唔係

多謝巴打

如果用top up degree 報 係咪都冇乜機會？

我朋友英文1咗 想報CCCU Engine asso
但係佢本身冇conditional offer
聽日佢仲可唔可以面試搏下？

今日去有冇位

讀啦。做同學

巴打都係walkin？

唔係 我用Found Dip成績入既
我考慮左好耐先決定讀呢科

睇你報咩科

熱門

照黎左先

要帶乜

身份證 dse成績
到時上完扶手電梯就會見到counter
可以過去搵helper拎報名表

其實hrm個ugc升學率高唔高？

各位要搞清楚到底自己係想報jupas cityu既asso
定係cccu既asso
係2樣野黎
呢幾日都見到唔少人搞錯左

有咩分別

睇payment methods啦
每封offer letter最尾果幾頁就係

測量 建築只有jupas cityu asso先有

咁樣即係今年入學冇證書？

2張都會有

師兄點apply做helper

今日黎 sw仲有冇位

參加學校啲活動 表現好自然有人搵你

好多人報
應該就冇乜位
如果純粹為咗升學率嘅話
PAM都可以係一個選擇
74%升返上去UGC

Business Analysis 係咪好嘢黎 見升學率好高

過左黎先

我二三選擇都揀左 social science 係咪冇得轉啦？我係想升上去做社工

係咪至到六點

Social Work 已經滿咗
APSS Counselling升返上去做社工機會係超級渺茫
要超高GPA
用功利主義角度去諗
PAM有社科部最高嘅升學率上八大
我哋有例子升返上去做社工
不妨考慮下PAM

full咗啦一早 我11號9:30到都冇位入
你唔知sw好熱門咩 點解會咁遲先去

我唔係今屆dse架 放榜前報左 一路等interview ...

但係我2,3選擇都唔係PAM wor 有冇得改咁

唔好理佢 打手嚟

你過嚟AC2 3614先

我搭車黎緊 睇下有冇得walk in 再報

介唔介意方便留低tg?

好啊 但係我唔知點加人

this

pam友真係好鬼肉酸
唔通pam升sw degree唔洗超高gpa
再講有性趣讀sw唔=有性趣pam
係asso冇動力讀乜都死
建議同學諗清楚乜科自己鍾意
btw佢講apss冇乜人升sw都係真

想問下依家去 諗住報 1.工程2.理學（飛行及航空）3.理學 會唔會full哂
係熱門？

唔會
可以去counter問helper拎表

如果聽日呢 今日應該5.幾先到 怕趕

升得最多sw既一定係asw
poly同city既senior entry都prefer收返asso/hd讀 sw既人其實
利伸幾年前asw畢業上返cu城理其中一間既sw
如果真係淨想做社工既,可以諗下cusus/ive
身邊都有同學係呢兩間升上黎
同埋你真係升唔到degree都可以做swa社工麻,fg圯薪都可以拎19k左右
是但讀左科social sci asso,失手就真係失架啦

我都係咁諗
不過打手味濃到咁樓上仲睇唔出仲要衝埋去都廢事理佢

點解要問個明顯讀緊City嘅報唔報Asso?

當然要以讀返上去做目標啦
aswo同swa人工差咁多,一個30k一個19k
但讀唔到上去都叫可以拎住個牌去讀個master/pt degree洗底
起馬你讀完真係一個社工
當然,如果真係想讀上去,簡hkcc 既soc welfare都幾好,唔少人係呢到上返黎sw degree

聽日都仲有
收6點
開9點

請問呢幾科算唔算熱門 多唔多位
thx

今日所見唔算多人報
但今日係收生第3日
唔肯定仲有無位剩

Marketing係咪滿左？ 不過未滿我都覺得佢唔會收我

$4800收據使唔使交返去？

要
請去ac2 3601

唔試就一定唔會有機會

16/7 1200前去？

驚自己唔係嗰30%升ugc嘅人 所以先考慮澳洲有bachelor讀 好猶豫

不如俾啲決心，上ugc啦
你咁猶疑好冇益

每人deadline唔同
請睇offer letter

second意思係順落你嘅second choice睇有無位收你？

係

點睇應用中文？
大唔大機會升ugc？

可以報asso搏入waiting list

唔難
但英文要求高d
要努力

Ok thx

請問天日先去報仲有無位

我識佢地programme leader同佢某啲學生, 依科隱世神科嚟
90% 升ugc, 又可以橫跨BBA , engine , CS , MATH.
但係唔知點解從來冇人care

原來係咁
唔該師兄解答
唔要其他offer了

回帶 見返自己

我都九龍灣 想問巴打你點解決lunch嘅問題
我frd係九龍灣讀過 話如果撞正天地堂係慘過食屎

lunch得兩個選擇㗎啫，一係出去食，一係自己帶飯返去叮
我多數都出去食嘅，嘢食嘅選擇都多，係貴少少，不過space嗰邊都有啲平啲嘅兩餸飯同埋茶餐廳嗰啲
如果有時間你仲可以(搭免費 shuttle)去mega box食ikea

天地堂其實唔會真係太慘嘅，首先你可以溫書啦，玻璃房、圖書館、3樓平台、3M平台、天台、爆房，都可以溫習
另外如果唔溫書嘅其實附近都好多嘢玩
去商場行下，去mega box又得，mega box仲有個CEO俾你同fd去唱k，又或者去睇戲都有幾間戲院
以前九龍灣有間影藝戲院睇戲好平，不過依加執咗
如果你厚面皮仲可以去space嗰到行下坐下溫下書，個環境好過cccu好多

唔該絲打咁詳細嘅解釋

你咩科？

點解唔搵反話出offer比你果個人對質
係interviewer 同你咁講？

發夢聽到內部消息
APSS HS 個miss 靜涵 離職，內部認為未必請到人教HS，
再加上今年報HS d人寥寥可數，所以未必開得成，建議一見到HS就說佢轉其他related courses

第二點就係因為你有1 係met唔到entry requirement，要落waiting list的，
只不過唔知爆list未，所以有d staff 會話有offer，但其實可能根本唔會有。
而且據聞in得唔好個d 連waiting list 都唔會有，直接請你讀一年FD

其實個Interviewer 叫你轉psycho你咪轉psycho囉 可能佢知psycho list未爆呢

BTW 個個呀伯應該係Billy HO黎, DSS 收生主任，得罪左佢你冇運行

Space溫書一流

利申：本部九龍塘上堂
諗住去德福cccu溫書俾保安趕走
嬲嬲地去左space溫 冇人趕

不如你試下今晚準備好個interview
聽日再in多次psycho
可能有得入waiting list呢
唔知架，佢見你hs掉你走係必定，
不過如果你in得好未必要fs一年
有機會直入waiting list 加油！